視點31：元朗黑夜後遺之惶恐式戒嚴；討論元朗暴力事件；暴力恐懼轉化動力

主持：彭德章 利君雅

【元朗黑夜後遺之惶恐式戒嚴】7月21日港島民陣遊行的同時，位於大西北的元朗卻發生駭人聽聞的無差別途人恐襲。事前區內早廣消息，亦有人一早報案，何以當時元朗處「無警力狀態」？警方情報收集有問題? 恐襲過後仍有源源不絕的施襲消息流傳，甚至令區內經濟停頓，何以官方不闢謠？

【元朗暴力事件】捲進白衣人士襲擊市民事件的立法會議員何君堯，不希望「握手事件擴大化」，譴責任何使用暴力的人，但認為新界人擁有保家衛族的概念，要求停止所有光復行動，因為光復行動含暴力元素，不是「用電筒照」或用「太陽能」去光復。另一嘉賓立法會議員朱凱廸先呼籲市民不應攻擊何君堯的議員辦事處，但指摘何君堯周日晚與白衣人士「唔止握手咁簡單」，而青年遊行、光復有正當性，但呼籲不要衝擊圍村；他又認為周日元朗事件是「義和團事變」，歸咎是政府的施政手段。
嘉賓：
立法會議員何君堯
立法會議員朱凱廸

【暴力恐懼轉化動力】藝人何韻詩在反修訂抗爭裡面，經常站在最前線，結果被內地環球時報點名批評她勾結外國勢力，賣國賣港；面對當權者和惡勢力的暴力不斷升級，要克服恐懼與抗爭者同行，何韻詩說：要 「Be Water」 。
(採訪：張彥瑛)